\item {\bf Presión de fecha de entrega} este es otra forma de plantear la productividad
   de un alumno en un tiempo determinado.
   \begin{itemize}
      \item {\bf Trabajo ({\tt tipo: Flujo})} la presión de la fecha de entrega va
      a tener consecuencias con la cantidad de trabajo del alumno, cuando esta 
      presión sea grande, el alumno va a trabajar más (va a ser más productivo),
      cuando la presión sea menor el alumno va ser más ocioso (menos productivo)
   \end{itemize} 
